## Guia de comandos do Linux (Terminal)


0. [Terminal: Instalando programas](p0000_install.md)

1. [Terminal: Desinstalando programas no Linux](p0001_remove.md)

2. [Terminal: Limpando a tela](p0002_clear.md)

3. [Terminal: Listando arquivos e diretórios no Linux](p0003_ls.md)

4. [Terminal: Navegando nos diretórios Linux](p0004_cd.md)

5. [Terminal: Atualizando o sistema](p0005_update.md)

6. [Terminal: Removendo programas obsoletos](p0006_autoremove.md)

7. [Terminal: Limpando ao cache do APT](p0007_autoclean.md)

8. [Terminal: Corrigindo pacotes quebrados](p0008_pacotes_quebrados.md)

9. [Terminal: Criando diretório no Linux](p0009_mkdir.md)

10. [Terminal: Removendo arquivos e diretórios no Linux](p0010_rmdir.md)

11. [Terminal: O comando cat](p0011_cat.md)

12. [Terminal: Comando touch](p0012_touch.md)

13. [Terminal: Verificando informações da CPU](p0013_lscpu.md)

14. [Terminal: Verificando uso de espaço em disco](p0014_df.md)

15. [Terminal: Desligando ou reiniciando o computador pelo terminal](p0015_shutdown.md)



----



16. [Terminal: Histórico de comandos](p0016_historico.md)

17. [Instalando o Python 3.8 e o IDLE no Linux](p0017_instalando_python3.8.md)

18. [Terminal: Buscando arquivo/diretórios no Linux](p0018_busca.md)

19. [Instalando o VS Code pelo terminal](p0019_vscode.md)

20. [Terminal: copiando arquivos e diretórios](p0020_cp.md)

21. [Terminal: Informações sobre o usuário](p0021_whoami.md)

22. [Terminal: movendo/renomeando arquivos e diretórios](p0022_mv.md)

23. [Terminal: Verificando informações do sistema](p0023_uname.md)

24. [Terminal: Verificando há quanto tempo o sistema está ligado](p0024_uptime.md)

25. [Terminal: Adicionando usuário](p0025_adduser.md)

26. [Terminal: Excluindo usuário](p0026_userdel.md)

27. [Terminal: Mostrando o início ou fim de um arquivo texto](p0027_head_tail.md)

28. [Terminal: Gerenciando grupos](p0028_groups.md)

29. [Terminal: Contando palavras em um arquivo](p0029_wc.md)

30. [Terminal: Visualizando processos](p0030_top_htop.md)

31. [Terminal: O sistema de permissões no Linux](p0031_permissoes.md)

32. [Terminal: Entendendo o sudo e o root](p0032_root.md)

33. [Instalando o Node.JS e o Node Version Manager (NVM) no Linux (Ubuntu e derivados)](p0033_nodeJS.md)

34. [Instalação e configuração LAMP (Linux, Apache, MariaDB e PHP) no Linux (Ubuntu e derivados)](p0034_lamp.md)

35. [Instalação do Joomla-3.x](p0035_joomla.md)

36. [Terminal: alterando permissões - Modo numérico](p0036_chmod_numerico.md)

37. [Terminal: alterando permissões - Modo simbólico](p0037_chmod_simbolico.md)
